（賤精無極限）港人重複返大陸免費入隔離營呃飲呃食

政府今日宣佈，明日（17日）起將會向入住曹公潭戶外康樂中心、西貢戶外康樂中心、麥理浩夫人度假村3個隔離營的人士收取費用，每日收取200元作入住及膳食費，以打擊有人濫用隔離營的情況。

政府發言人表示，自2月8日起，所有從內地抵港人士、以及抵港前14天曾到過內地人士均須接受強制檢疫。一般而言，香港居民會接受家居隔離或到酒店隔離，若無法安排入住地方，則由政府安排入住暫住設施隔離，包括曹公潭戶外康樂中心、西貢戶外康樂中心或麥理浩夫人度假村。

然而，政府發現有隔離者疑濫用設施，包括於隔離令生效後多次往返內地、重覆入住隔離營；亦有香港市民在有本地居所情況下堅持入住隔離營。為打擊濫用情況及把宿位留給真正有需要的人士，政府宣佈明日起將會向入住隔離營人士收取每日200元住宿及膳食費。

發言人又指，自隔離令生效後，上述3個隔離營已有700人次入住，目前入住率亦已接近飽和，預計將不足以應付所有從內地回港的香港居民需要。

$200/1日咁平起碼收$1000至$2000/1日啦